<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>黄金山(Golden Mountain)</title>
    <link>https://itachizhu.github.io/</link>
    <description>Recent content on 黄金山(Golden Mountain)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Nov 2018 18:03:10 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://itachizhu.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>小魔怪</title>
      <link>https://itachizhu.github.io/post/monster/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 22:25:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://itachizhu.github.io/post/monster/</guid>
      <description>你有古灵精怪的眼睛
是我看不完的满天繁星
还有数不清的美丽风景
小魔怪
你是暖暖的阳光和空气
像盈盈的笑语铺满青青草地
小魔怪
时而冒出小小的脾气
耍完以后就要哭泣
仿佛晴天的霹雳
小魔怪
你的淘气让人筋疲力尽
爱你的心却马不停蹄不分四季
让我陪你捣蛋调皮重温孩子气
小魔怪
长大以后总会飞翔而去
愿你心里多的是欢喜的记忆
带着满满的勇气寻找自己的天地</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迷</title>
      <link>https://itachizhu.github.io/post/fan/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 22:18:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://itachizhu.github.io/post/fan/</guid>
      <description>我曾看过沿途的风景
也流连过拥挤的城市
我曾触过雪山上的冰雪
也掬过小桥下的流水
不及你的心跳温暖迷人
我遥望过江边的繁灯闪烁
也穿越过高空的云雾缭绕
我倾听过很多的美妙旋律
也沉浸过许多的醉人音符
我挥洒过无数的汗滴
也舞动过自由的灵魂
不及你的心跳温暖如斯
我曾经收集着片刻的宁静
以驱散长久的喧嚣和纷扰
我曾经充满勇气又徒劳无力
我走走停停找寻着自己
空气里仍弥散着你的气息
如温柔的月光里有你的影
像一个猜不透解不开的谜
如徐徐清风吹拂而来的凉意
也不及的心跳声温暖迷人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最终留下了什么</title>
      <link>https://itachizhu.github.io/post/what/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 22:09:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://itachizhu.github.io/post/what/</guid>
      <description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;很久不曾提笔写下些什么，我总借口于工作忙碌，其实或许，只是由于自己日渐慵懒。
​&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;这两天又重新回到了学校，心情有些许复杂，无法言喻，总觉得应该下写什么。 ​ &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;这段时间里，发生了太多事情，来不及思考甚至来不及反应，周边的一切，似乎都不一样了。而今，回到了这所陌生而又无限熟悉的城市，感受着一群熟悉却又有些许陌生的人，心情，五味陈杂。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;有时的我，会迷茫于未知的未来，有时的我，会乐于享受美好的现在。而每当我安于现在周边的一切时，总会生出些许变故，我想，我是一个不喜欢变化的人。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;走在校园的小径，感受着四年里的青春，忽而感觉，自己苍老了许多。离开的日子只是短短的几个月，再回到这里，变的却不只是风景，不只是人，也有自己的心情。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;进入职场并不久，但是感觉周围的朋友开始渐渐有了变化，我不知道，我是不是也变了。 ​ &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;但是，这种变化让我感到惶恐，我喜欢那种纯净的感觉。 ​ &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;喜欢，一切都是原来的样子。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;都说，人生是不断的失去一群朋友，再重新得到另一群朋友的过程，总是有失有得，我却不以为然。我想，每一种相识到相知，都是一种可遇而不可求的缘，我总希望，可以把握每一点上天赐予的缘分。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我们的青春，我们的生活，一点一滴，都充斥着周边朋友的痕迹，一起哭过，笑过，若干年后回过头，看到的不只是年轻的自己，充斥着更多的，是那些陪伴着自己走过青春的人。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;当你回忆起某一天你在那个地方泣不成声时，也许你早已忘记了哭泣的原因，但是你会记得那个哭泣时陪伴着你的人。其实回忆，不管是开心的还是痛苦的，随着时间的沉淀，最终，都是一种幸福。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我静静的走在校园的长廊、山顶、图书馆、校园的每一个角落。穿过漫山的樱花树，没有一次那么清晰的感受到，我要离开校园了。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;这一次，是真的离开，那些肆无忌惮的青春，那些疯狂的年华，似乎，也都要在这里结束了。我忽然在想，我到底留下了什么，在我的青春里。留下了什么，在这所校园里。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我总以为，我还有很多时间。而到了现在，真正的要离开象牙塔，我却生出了不舍，也忽然感觉，自己抓不住任何东西。只是静静的看着这个曾经我来回走了无数遍的地方，告别着自己十多年的校园生活。
,&amp;ldquo;&amp;lsquo;╭⌒╮⌒╮.&amp;rsquo;,&amp;rdquo;&amp;lsquo;,,&amp;rsquo;,.&amp;ldquo;,,&amp;lsquo;,&amp;rdquo;,.
╱◥██◣&amp;rdquo;o&amp;rsquo;,&amp;ldquo;&amp;lsquo;,,&amp;rsquo;,.&amp;rdquo;.&amp;ldquo;,,&amp;lsquo;,.
｜田｜田田│ &amp;ldquo;,,&amp;lsquo;,.&amp;rsquo;,&amp;rdquo;&amp;lsquo;,,&amp;rsquo;,.&amp;rdquo;
╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我喜欢校园的静谧，虽不如高中的纯净，但却隔绝了外面的浮华。我可以穿着拖鞋满世界的跑，可以随意的坐在草地上听歌，吃零食，可以穿着睡衣穿梭于各个寝室，可以偶尔逃课，只为了去买一杯奶茶，然后躺在草地上看着天空发呆。。。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我不知道用什么来纪念他，甚至不知道用什么来证明，我曾经来过。只是，在我最美好的年华里，在我青春的日子了，我是在这里渡过。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;心情低落的时候，无数次绕着学校走了一圈又一圈，插着耳机，等待着心情的慢慢平复。我想，以后，不会再有这样的日子了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>白衣少年</title>
      <link>https://itachizhu.github.io/post/juvenile/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 22:04:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://itachizhu.github.io/post/juvenile/</guid>
      <description>我走过雨夜的街
看见那天抬头的瞬间
白色身影出现在我眼前
晴朗的天是你笑的眼
我想要指尖拨动的轻盈
我想要听到干净的声音
我想要时光飘落的痕迹
我想要倾听你的心
少年你可知道我的秘密
少年你可知道我的牵挂
是谁在风中浅唱低吟
划下了短暂而美丽的叹息
当我还是没有绽放的小花
当我还没留起长长的头发
也许哪天你会觉得惊讶
流星何时划过了天际
来得这样不经意
我走过雨夜的街
眼前的点点滴滴绵延无期
白衣少年还停留在那一年</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这段时光....</title>
      <link>https://itachizhu.github.io/post/times/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 21:56:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://itachizhu.github.io/post/times/</guid>
      <description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;最近总想写下点什么，只是一直没有付诸行动，空有着这种想法。没有原因的，觉得，应该是现在的&amp;hellip;..现在写，或许是最适合不过了。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;其实我依旧是喜欢用手机来写日志的~只是新换的小米确实不得我欢心，我还是喜欢诺基亚，指尖按在每一个键盘上，虽然在寂静的夜里或许会有些许吵闹，但按在键盘上的写下的文字，让我安心。 想起了曾经，喜欢蜷缩在宿舍的凳子上，写下一些些许伤感的文字。现在的我，似乎已经很久没有那种心思了~每天都在忙于工作和学习~
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;应该从哪里说起呢，我不知道&amp;hellip;.从来到广州吧~
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;那是元旦过后，出于种种压力，或许某些逃避，又或许某些信仰~参加完小叔的婚礼，我收拾好行装，决定前往广州，开始闯荡&amp;hellip;.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我清楚的记得，小叔新婚前一个晚上，他坐在姥姥的房间，默默的用木棒翻着炭火&amp;hellip;家里的冬天，始终是那么冷，特别是老家。房间里没有开灯，我看不清楚他的表情，我们只是有一搭没一搭的聊天，那时的我，还不曾见过新娘的样子。其实小叔真的是很优秀的，那么多年，他陪伴着我一起成长着，虽然只是长我3岁，但却对我很是宠爱。如今的我依旧记得，我把他从高高的凳子上推下去，然后他的手被砸到紫黑紫黑的样子。他那么懊恼，却始终是什么都没有说&amp;hellip;那时的他，也只有十多岁。随着年纪的增长，我们不像曾经那样，长期厮混在一起，聊天的次数也逐渐的减少了。直到那天，他要结婚了，而我，决定了来广州。其实我心里是有些许难过的，难过于他的一些无奈，也难过于我们都已不再年少，但，我还是希望他幸福的。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;元旦过后，我来到了广州，那座我年少时神往的城市。小时不是没有来过这里，只是因为来过了，所以，更加想来独自闯荡一番~ 这里，曾经是我的梦想。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我依旧记得来公司面试时的场景。当时的我，懵懂着，他问我什么，我也就尽着我所想的来回答。似乎面试尚未完结，他让我在办公室等一会，过后，便通知我第二天来公司上班了。我不是没有犹豫过，但打了电话给莫莫姐，考量了一番，最终还是选择了来到这里。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;其实，我是幸运的。初到广州的我，遇到了他们。那个事事都为我们考量的人，那个会亲自一个个帮我们搬行李的人，那个说曾经自己经历过，所以愿意对我们好的人。还有那个会经常护着我们的人，那个不会与我们保持着遥远距离的人，那个每次我回总部都会笑着对我说你回来了的人。无论怎么样，我都是感激他们的。想起刚刚搬去租房的地方那天，我一个人拖着重重的行李，从天桥的这头，搬过那头，汗湿了全身，却发现，走错了方向。辛酸，却似乎很美好的记忆，我依旧记得，到岑村吃的第一顿是炒饭&amp;hellip;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我始终在怀念着岑村那段光景。我们几个人，白天培训，晚上努力啃着各种法律，然后等到每个周六，跑去菜场买许多的菜，不紧不慢的做饭到中午，然后一群人围在天台喝酒吃饭聊天到半夜的日子。那段时间，简单、美好而快乐。只是后来，有的离开了，有的去到了其他的城市，还有的断了联系。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;再后来的我，去到了番禺。那是我是很不愿意提起的一段记忆，因为充斥着太多的不美好。我不曾予人说起，那时的辛酸与艰难，但有的事情，却依旧难以释怀&amp;hellip;.被人排斥、每天加班到半夜、每天被训斥、碰到无法解决的事情的无助、一个人的公司、一个人的城市&amp;hellip;.太多太多~压力差一点的将我击垮，但是，那时有两个人陪伴着我。一个，每天对我说，再忍一忍，万一不行就算了。另一个，每天对我说，你不要走，你走了我也会坚持不下去的。因为他们，我走过了那一段。当然，那段时间也有美好的，我喜欢周末，那段日子。还有，偶尔的需要很早从广州赶往番禺上班的日子，15分钟公交，25分钟的地铁，再17分钟的公交，定着闹铃在车上睡觉的日子。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;之后，我被派来了南沙。每个月会外出几次，南沙的偏远，造成了我经常外出都是天亮出去，天黑归来。起初，我也会开始怀疑，这些是我想要的吗？但是定心想想，没有任何事情是可以凭空得来的，生活，就是这样。日子久了，也便逐渐习惯了&amp;hellip;..出门站几个小时，回来再站几个小时..一切，都变得很自然。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;在这里的大部分时光其实是美好的，除去那一小段曾经被人欺负的日子。不过幸好，有办公室的人护着我，在这里的日子也不算难过，甚至算的上是开心的。偶尔的出去宵夜，偶尔的出去兜风，偶尔的去散散心。工作的忙碌，或辛苦已经不再对我造成困扰。其实，我是不大喜欢现在的自己的，变得有些许柔弱。不过还好，即时我会哭泣，但我依旧坚定的走着我想要走的每一步。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;有时候，我会独自一个人坐在互太的小湖边，然后开始长长地思念、或冥想。我思念着一些人，也思念着一些过去，思念着某座城市。其实，我不是那么恋家的人。只是偶尔的，会有一点的孤单，偶尔的，会有一些想念朋友，偶尔的，会去回忆。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;其实，生活不可能只有美好的。每当我遇到了很多的不美好，我就回过头，看看我走过的路。一步，一步，一步。我常常告诉我自己，那些都走过来了，为什么这些过不了呢？
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;其实坦然，最近的我情绪是比较低落的。很多人都来关心我，问我发生了什么事情。我是不想说的，因为我知道，我只是需要一点点时间。有的东西，是我不想，也无法言语的。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;今天跟朋友聊天，一口气说了很多不美好，来广州之后，是很少跟以前的朋友说不好的事情的。或许他是诧异于我的忍耐度，他有些许担忧，说来看我。我笑了，因为我知道，太遥远的距离，不可能说来就来的。可是他对我补充了一句，我来看你，真的，不只是说说而已。我忽的就感动了，眼角湿润了。始终，我还是很容易被简单的话语感动。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;偶尔的，我也想小小的任性一把，脆弱一次，或由着自己的性子做事。但，我始终还是不能的。我会害怕，怕我一旦脆弱了，就坚强不起来。因为，生活，始终是生活。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外婆</title>
      <link>https://itachizhu.github.io/post/grandmother/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 21:50:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://itachizhu.github.io/post/grandmother/</guid>
      <description>夜空的星星在游动
风儿吹着白云飘走
心中遗憾又再掠过
谁陪我走过泥泞路
远处那美丽的灯火
飘荡的记忆在闪烁
没能陪着你的最后
清冷的月光好温柔
想起你脸上纹路的皱
如同走过的无数弯路
在孩子们小小的背后
站着你曾长长的守候
你说不要害怕世间的冷漠
心里要有温暖的烟火
你说不要害怕孤身的等候
心里要有勇敢的承受
没能陪着你的最后
若是时光可以倒流
若是能牵着你的手
我愿能牵着你的手</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这样.生活</title>
      <link>https://itachizhu.github.io/post/life/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 21:46:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://itachizhu.github.io/post/life/</guid>
      <description>小的时候，我有一个梦想，做一个画家。
每天背着画板，往返于熙熙攘攘的街头，用画笔记录行人的故事。偶尔出去写生，穿过齐人高的芦苇，沿着湖泊小溪一路向前，去看夕阳西下，绘山川河流。
但父亲觉得我不现实，大多数艺术家的生活都是窘迫的，绘画这条路不适合于当今社会，他坚持反对，为此我们发生过诸多争执，最终也还是没能拗过他。
若说完全没有遗憾，那是不大可能的。
可谁知道呢，即使当初坚持了，谁又能确保最初热爱的东西，不会被生活消磨到所剩无几呢？偶尔这样想想便也会心生宽慰。
人生的每个阶段，总会遇到不同的人，他们诉诸着这个世界的现实。每个人的口中的现实都不尽相同，但却又千篇一律的成了残酷的代名词。
我也常自嘲为现实的理想主义者，怀抱着一切的理想主义情怀，却又深知现实的残酷。为此，每当满心期盼的希望落空时，我竟也从不感到意外，总觉好像一切是意料中的。却又仍愿对下一次的到来，满怀希望。
大多数人大概都曾听人说过这句话：“你能不能现实一点？”
那个时刻的你 ，或是在手舞足蹈的描绘着你所期盼的未来，或是在满怀希望的讲述着你认为颇具创意的计划……你浑身散发着光芒，却在听到这句话的瞬间，满眼黯淡。
我想，那时的你，并不是不了解现实的残酷。只是明知前路艰难，却仍想保持希望。我们常盼高山流水之期，却往往惊觉三千里地无知己。
长此以往，有的人选择了闭口不言，有的人渐渐调整了自己的方向，转而去做了那个大家眼中，能看得见现实的人。但回头看看，有多少我们曾笃定的不可能，如今却真真实实的存在我们眼前呢？
这个世界，存在着太多的不确定性。而多数人总喜欢把成功归咎于运气，却把失败归结到了现实。
现实残酷吗？是残酷的。可是那又怎么样呢？人这一生终不能一帆风顺，既是如此，也便不必反复去强调看清现实的重要性了。
反复被人强调着的现实，其实不过是我们生活中的一个缩影。
周总边会充斥着各式各样的声音，他们试图用自身的价值观纠正你，生怕你错踏上了一条&amp;rdquo;弯路”，教你生活应该是怎么样的。
但其实，生活应该是怎么样呢？我想，他可以是很多种样子的、是不拘一格的。但总归，他应是能取悦自己的。
常常会遇到人与我谈起生活的焦虑感，每天睁眼想到的便是车贷、房贷，被负重感压得喘不过气，说很是羡慕没有贷款压力的生活，我大多只是笑笑，表示各有各的好。
我不乐于去评判他人的生活，因为每个人的选择不同，但我仍希望生活是从容的。
十年前，我一脸认真的对大人们说，房子和车子并不重要，他们说你还小。而十年过去了，我依旧不觉得这是生活的必须品，至少这不能成为让生活变得不堪负重的理由。
我想生活应有的模样，大概是上班路上射进车窗的阳光，不小心掉在头顶的落叶，路边流浪歌手的琴声，公园淡淡的青草香，下班途中微黄的灯光，偶然间的触动着，让你不禁嘴角轻扬，从容地感受着生活中的点滴美好。
大概是你喜欢民谣却也喜欢摇滚，喜欢逻辑推理却也为文字着迷，喜欢热闹却又热爱孤独，成熟大气却依旧少女心，不拘泥于一种生活方式，不拘泥于别人给你的定位，而是活成自己喜欢的样子。
大概是注重自身的成长却也不忘与三两个好友小聚，一头深扎工作却也时刻不忘保持锻炼，是对于生活时刻保有的平衡感。
我说不清最好的生活状态应是怎样的。但最好的大概是，当有人问起，你觉得生活应该是什么样呢？
你说，这样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从未告别</title>
      <link>https://itachizhu.github.io/post/never-bye/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 22:04:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://itachizhu.github.io/post/never-bye/</guid>
      <description>这么多年你都去了哪里
小小的心里埋藏着长长的惦记
我们挥手离开的小城里
还有来不及告别的童年
寻寻觅觅再也无法联系
原来你在这里
终有一天我们再次相遇
聊起我们往昔的友谊
尘封的回忆终于涌起
原来你在这里
好长时间出现在我的梦里
没有找到合理的原因
也许是你曾揪过我的心
只是再也没能寻找个究竟
梦里面的你还是小小的你
还记得我们的操场和教室
还记得我们的老师和趣事
用白粉笔涂抹过的黑球鞋
桌子中间划下长长的三八线
你是我的左边
我在你的右边
我借过你的橡皮擦
你抄过我的作业本
那时流行过的自编手链
黑白照片里胖嘟嘟的脸
心里放着一张一张旧照片
这么多年你都去了哪里
有没有人抚慰你的孤寂
从前的小城都已经改变
沿途的风景也不再熟悉
沧海桑田辗转已是中年
我们的心却从没有告别</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们那些青春</title>
      <link>https://itachizhu.github.io/post/qingchun/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 16:48:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://itachizhu.github.io/post/qingchun/</guid>
      <description>忽然间，好怀念高中时代，自己成天捧着小说，沉溺其中。偶尔，望着天空冥想的日子。那时的我，生活里充斥的都是别人的故事，看着他们的悲伤而流泪，看着他们的欢乐而喜笑开颜……有自己的小惆怅，自己的小忧郁。
有时，坐在窗前听着JJ的歌，双眼迷离的发呆，这么一坐，就是一整个下午……那时的我，那般迷恋他，他便是我的神话。开心时听他的歌，不开心时听他的歌，困时听他的歌，失眠时依旧是听他的歌。记得曾经帅哥还笑我，我的世界里就是只有他。整个MP3里的歌曲都是他一个人的……只是现在摔坏了，而我，似乎对他也不如曾经般迷恋。
还记得，曾经那个我插着耳机一个人逛了好多圈的操场，那条别人只要花不到十分钟，而我却慢悠悠的走半个小时才到的从教室到食堂的路途。
还记得，跟230的童鞋们混居的日子。那是我高中最快乐的时光，老干妈夹心饼，晚上讲鬼故事，每天聊天到深夜还得担心被宿管抓住，还有傻B和黄吉吉老是霸占我的床。有你们学我说话，学我唱歌，学我吃饭，叫我kao kao的日子……
还记得，疯起来在班上大喊大叫，拍桌子，追着人疯打的日子，上课吃东西，讲笑话，打瞌睡的日子，被人起外号的日子，还有跟某人同桌，成天吵闹别扭的日子。
还记得，我们逃掉晚自习去操场聊天，赏月，打架的日子。每天跟人斗嘴，经常被人说应该跟三的性别换过来的日子。
还记得，有段时间每天晚上去操场上跑步的日子，听文科班的女生大骂毛姨，我们偷偷在心里暗爽的日子。
还记得，晚上我爬到你们床上长谈的日子，谈情感，谈心情，谈周遭的趣事，谈那些只有你们知道，然后偷偷告诉我的密码。最经典的一次第二天考试，还谈到了凌晨……
还记得，晚上打着手电筒偷偷看小说，哭到不能自己的，每天忙着从不同人手中搜刮小说的日子，和同我一样迷恋小说的易，跑到钢琴室偷看学姐弹钢琴，然后慨叹原来还真有娃娃亲的日子。
还记得，在班上成天跟一群人，天南地北的扯，抽B，聊八卦的日子。记得……
好多好多的曾经，哭过，笑过，闹过，吵过，开心过，难过过，安静过，闹腾过。有过哀伤与忧愁，也有过快乐。也许，青春真的是一道明媚的忧伤，只是那些日子已成往然。现在的我们不再如曾经般的肆无忌惮。“乱青春”……也许，那些飞舞的青春，那些遍地荒凉，那些单纯，疯狂，混乱的日子，真的一去不复返了吧。
曾经的我看着小说里那些糜烂的生活，心里有些许忐忑，有些许向往，只是理智告诉我，不能拥有那样的生活，因为，我必须为自己的未来负责。而现在的我，看到那种糜烂，心里闪过的字眼，却是“青春”，似乎，这两个字眼早已与我挂不上钩……
望着窗外发呆，想看透一切，找寻某些东西的答案。却发现，原来早已是一些没有答案的东西。因为，我只不过是在感怀逝去的青春年华，不过是，许久不曾有的一种似曾相识的落寞罢了……
我想，我现在懂了，什么，是青春。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>甜</title>
      <link>https://itachizhu.github.io/post/tian/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:52:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://itachizhu.github.io/post/tian/</guid>
      <description>甜是看见你清泉似的笑脸
忘却了无数熬过的漫长黑夜
那被暗夜的手描画的黑眼圈
甜是牵着你嫩芽般的小手
递给你一片路边捡的落叶
仿佛从此留住了绿意盎然的春天
甜是看你小鹿似的奔跑在田野
晶莹剔透的汗珠浸湿小草的脸
蓝天是追逐着你小小身影的眼
甜是想起你的每一个瞬间
甘愿为你做的每一个改变
甜是你暖暖的言语轻贴耳边
甜是你带给尘世的那片新世界</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用Hugo搭建个人博客</title>
      <link>https://itachizhu.github.io/post/hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 10:02:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://itachizhu.github.io/post/hugo/</guid>
      <description>网络上已经有很多这样的教程了，为什么我还要自己写一个呢？原因有二：
 犯贱，因为由于版本和系统的不同，我在追新的同时就免不了踩很多的坑，而再踩坑之后会让我很不爽，于是我就跟它硬刚，刚完之后遍体鳞伤之余我便记录了下来。 虽然不知道什么时候开始，莫名地喜欢写代码了，也喜欢自己一个静静地想一些技术性的问题，但其实我的骨子里就是一个网络写手，我还曾经不止一次地梦想过有那么一天，我写了一部网络小说，然后，火了。所以在这里慢慢完善的同时我是想记录一些自己喜欢的诗人，作家的文章。  所以，我搭建了这么一个类似博客那样的东西，与技术无关不接受吐槽放着那些我的随笔和我喜欢的文章。当我有这样的想法的时候，我本身又不太喜欢网络上那些繁杂而不自由的东西，于是我在找寻和丰富自己技术之余有了这个东东。
创建账户，设置页面服务 要么说为什么我是那样崇拜linux的创始人Linus Torvalds呢？他一直是我心目中最高级别的神并且没有之一。出自他手的所有东西都是神器。而今天我们要使用的就是他创造的神器之一Github Pages。
首先我们在我们的github账户中创建一个repository，然后命名成&amp;lt;&amp;lt;您的账户名&amp;gt;&amp;gt;.github.io（如果系统提示不让这样创建就先随便命名一个，后面可以改的）。
然后到资源库链接中点击Settings，进入设置界面，搜索&amp;rdquo;Github Pages&amp;rdquo;到相关设置的地方，选择对应的分支版本，点击Save即可。此时不要点击对应的链接，因为没有内容肯定是404页面的。
最后需要在对应的repository下面的根路径中创建index.html文件，输入:
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html lang=&amp;quot;en&amp;quot; itemscope itemtype=&amp;quot;http://schema.org/WebPage&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;quot;utf-8&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;meta http-equiv=&amp;quot;X-UA-Compatible&amp;quot; content=&amp;quot;IE=edge&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;meta name=&amp;quot;viewport&amp;quot; content=&amp;quot;width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Golden Mountain - Golden Mountain&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt;Hello World!&amp;lt;/body&amp;gt; &amp;lt;/html&amp;gt;  此时你再访问之前设置的地址如：https://itachizhu.github.io/的话，应该对应的demo页面就出来了：
使用hugo 安装hugo 安装hugo很简单，到下载页面去下载对应的系统可执行包即可hugo的github页面，当然如果你使用的是mac系统，而且安装了brew的话，那么恭喜你，你可以使用一条简单的命令即可完成安装：
$ brew install hugo  使用hugo创建网站 首先建立自己的站点，这里命名为quickstart
$ hugo new site quickstart  然后进入该路径
$ cd quickstart  该目录下你可以看到以下几个目录和config.toml文件
▸ archetypes ▸ content ▸ data ▸ layouts ▸ resources ▸ static ▸ themes config.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>